% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

\begin{UseCase}{CU15}{Gestionar pagos por área}{
		Permite al Dentista, Coordinador CELEX, Administrador Fotocopiado y Administrador Biblioteca visualizar los pagos del día confirmados por el Cajero. Todos los actores podrán visualizar los pagos en el momento que lo requieran.
	}
		\UCitem{Versión}{0.1}
		\UCitem{Autor}{David De Jesús López.}
		\UCitem{Estatus}{Edición.}
		\UCitem{Fecha de último estatus}{9 de abril de 2018.}
		\UCitem{Actor}{Dentista, Coordinador CELEX, Administrador Fotocopiado, Administrador Biblioteca.}
		\UCitem{Propósito}{Otorgar un medio para la visualización de todos los pagos del día confirmados por el Cajero.}
		\UCitem{Entradas}{Ninguna.}
		\UCitem{Salidas}{Tabla que muestra las columnas de:
			\begin{itemize}
				\item Nombre
				\item CURP
				\item Número de boleta o Número de empleado
				\item Fecha de confirmación
				\item Cantidad
				\item Acciones
			\end{itemize}.}
		\UCitem{Precondiciones}{Ninguna.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Ninguna.}	
		\UCitem{Reglas de Negocio}{Ninguna.}
		\UCitem{Errores}{Ninguna.}
		\UCitem{Tipo}{Primario.}
	\end{UseCase}		

	\begin{UCtrayectoria}{Principal}
		\UCpaso[\UCactor] Da clic en el botón \IUbutton{Gestionar pagos} del menu \IUref{IU5.1.1}{Menú principal}.
		\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{IU15}{Gestionar pagos por área} 
	\end{UCtrayectoria}

	{\bf Puntos de extensión}\\\\
	{\bf Causa de la extensión:}El actor da clic en el icono...\\
	{\bf Región de la trayectoria:}Paso 2 de la Trayectoria Principal.\\
	{\bf Extiende a:}\UCref{CU33}.\\\\
	
		
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
