% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.
\begin{UseCase}{CU36}{Visualizar archivo de pagos por año}{
		Permite a los actores visualizar un histórico de pagos aprobados por caja ordenados por año mediante la \IUref{IU36}{Archivo de pagos}. Todos los pagos mostrados ya habrán sido aprobados y arhivados por el Cajero.
		}
		\UCitem{Versión}{0.1}
		\UCitem{Autor}{Roberto Mendoza Saavedra.}
		\UCitem{Estatus}{Edición.}
		\UCitem{Fecha de último estatus}{9 de abril de 2018.}
		\UCitem{Actor}{Contador, Subdirector Administrativo, Dentista, Coordinadora Celex, Administrador Fotocopiado, Administrador Biblioteca.}
		\UCitem{Propósito}{Otorgar a los actores una pantalla de visualización de pagos de los últimos cinco años.}
		\UCitem{Entradas}{Ninguna.}
		\UCitem{Salidas}{Ninguna.}
		\UCitem{Precondiciones}{Deben de existir pagos aprobados por el Cajero.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Ninguna.}
		\UCitem{Errores}{Ninguno.}
		\UCitem{Tipo}{Primario.}
	\end{UseCase}		

	\begin{UCtrayectoria}{Principal}
		\UCpaso[\UCactor] Selecciona la opción {\bf Archivo de pagos por año} del menú \IUref{IU5.1.1}{Menú principal}.
		\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{IU36}{Archivo de Pagos por año}.
		\UCpaso[\UCactor] Selecciona el icono... 
	\end{UCtrayectoria}
		
	{\bf Puntos de extensión}\\\\
	{\bf Causa de la extensión:}El actor requiere visualizar los pagos por mes del año seleccionado.\\
	{\bf Región de la trayectoria:}Paso 3 de la Trayectoria Principal.\\
	{\bf Extiende a:}\UCref{CU37}.\\
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
