% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

\begin{UseCase}{CU8}{Visualizar servicios}{
		Permite al Usuario visualizar una lista de los servicios disponibles en el sistema para la gestión de pagos mediante la pantalla \IUref{IU8}{Visualizar Servicios}.\\\\Estos servicios disponibles serán los de Biblioteca, CELEX, Dentales y Fotocopiado.
	}
		\UCitem{Versión}{0.1}
		\UCitem{Autor}{Roberto Mendoza Saavedra.}
		\UCitem{Estatus}{Edición.}
		\UCitem{Fecha de último estatus}{17 de abril de 2018.}
		\UCitem{Actor}{Usuario.}
		\UCitem{Propósito}{Tener un medio de visualización de todos los servicios disponibles para la gestión de pagos.}
		\UCitem{Entradas}{Servicio seleccionado para la gestión de pagos.}
		\UCitem{Salidas}{
			\begin{itemize}
				\item Nombre del usuario.
				\item CURP.
				\item Número de boleta o Número de empleado.
				\item Lista de servicios disponibles para la gestión de pagos.
			\end{itemize}.}
		\UCitem{Precondiciones}{Debe de existir por lo menos un servicio disponible para la gestión de pagos.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Ninguna.}
		\UCitem{Reglas de Negocio}{Ninguna.}
		\UCitem{Errores}{Ninguno.}
		\UCitem{Tipo}{Primario.}
	\end{UseCase}		

	\begin{UCtrayectoria}{Principal}
			\UCpaso[\UCactor]Selecciona la opción {\bf Visualizar servicios} del menú \IUref{IU5.1.1}{Menú principal.}
			\UCpaso Obtiene la lista de todos los servicios disponibles para la gestión de pagos.
			\UCpaso Muestra al Usuario la pantalla \IUref{IU08}{Visualizar Servicios}.
			\UCpaso[\UCactor]Selecciona un servicio de la lista para realizar su gestión de pagos.
			\UCpaso[\UCactor]Presiona el botón \IUbutton{Mostrar} de la pantalla \IUref{IU8}{Visualizar Servicios.}
			%\UCpaso Valida que el Usuario haya ingresado el campo marcado como obligatorio en la pantalla \IUref{IU08}{Visualizar Servicios}.\Trayref{A}			
	\end{UCtrayectoria}
	
%		\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El Usuario no ingresó todos los campos obligatorios.}
%		\UCpaso Muestra el mensaje \MSGref{MSG50}{Campo obligatorio} en la pantalla \IUref{IU08}{Visualizar Servicios}.
%		\UCpaso[\UCactor] Continua en el paso 4 del caso de uso \UCref{CU8}.			
%	\end{UCtrayectoriaA}

	{\bf Puntos de extensión}\\\\
	{\bf Causa de la extensión:}El actor selecciona el servicio de Biblioteca.\\
	{\bf Región de la trayectoria:}Paso 4 de la Trayectoria Principal.\\
	{\bf Extiende a:}\UCref{CU12}.\\\\
	%---
	{\bf Causa de la extensión:}El actor selecciona el servicio de CELEX.\\
	{\bf Región de la trayectoria:}Paso 4 de la Trayectoria Principal.\\
	{\bf Extiende a:}\UCref{CU10}.\\\\
	%---
	{\bf Causa de la extensión:}El actor selecciona el servicio de Dentales.\\
	{\bf Región de la trayectoria:}Paso 4 de la Trayectoria Principal.\\
	{\bf Extiende a:}\UCref{CU9}.\\\\
	%---
	{\bf Causa de la extensión:}El actor selecciona el servicio de Fotocopiado.\\
	{\bf Región de la trayectoria:}Paso 4 de la Trayectoria Principal.\\
	{\bf Extiende a:}\UCref{CU11}.\\\\
	
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.
