\begin{thebibliography}{50}
	\bibitem{DEPAMIN} \textsc{Secretaria de Hacienda y Crédito Público}(2011) \textit{OFICIO CIRCULAR POR EL QUE SE ESTABLECEN LOS PROCEDIMIENTOS PARA EL INFORME,	DICTAMEN, NOTIFICACION O CONSTANCIA DE REGISTRO DE LOS INGRESOS EXCEDENTES OBTENIDOS DURANTE EL EJERCICIO POR LAS DEPENDENCIAS Y ENTIDADES DE LA 	ADMINISTRACION PUBLICA FEDERAL, ASI COMO POR LOS PODERES LEGISLATIVO Y JUDICIAL Y LOS ORGANOS CONSTITUCIONALMENTE AUTONOMOS}. Recuperado de http://dof.gob.mx/nota\_detalle.php?codigo=5181485\&fecha=11/03/2011\&print=true
	
	%Capitulo 2
	\bibitem{catalogo}\textsc{Instituto Politécnico Nacional}(2018)
	\textit{Catálogo de Productos y Aprovechamientos de Cobro Regular para el ejercicio fiscal 2018, autorizado por la SHCP a través del sistema DEPAMIN, mediante el proceso 281502}{Oficio No. 349-B-214}. Recuperado de http://www.drf.ipn.mx/Documents/Oficios/2018/SAD\_DRF\_0978\_2018.pdf
	
	\bibitem{SIGA}\textsc{Instituto Politécnico Nacional}. 	Sistema Institucional de Gestión Administrativa. Ciudad de México, México.: Recuperado de https://www.siga.ipn.mx/
	
	\bibitem{coordinacionContinua} \textsc{Instituto Politécnico Nacional, Escuela Superior de Cómputo}. \textit{Centro de Educación Continua}. Ciudad de México. IPN-ESCOM: Centro de Educación Continua. Recuperado de https://www.cec.escom.ipn.mx/index.php/es/
	 
	\bibitem{SEPI} \textsc{Instituto Politécnico Nacional, Escuela Superior de Cómputo}. \textit{SEPI-ESCOM-IPN}. Ciudad de Mexíco. ESCOM - Instituto Politécnico Nacional. Recuperado de http://posgrado.escom.ipn.mx/Pagina/index.html  
	
	\bibitem{CELEX} \textsc{Instituto Politécnico Nacional, Escuela Superior de Cómputo}. \textit{Cursos Extracurriculares de Lenguas Extranjeras}. Ciudad de México. ESCOM - Instituto Politécnico Nacional. Recuperado de http://www.escom.ipn.mx/servicios/celex.php
	
	\bibitem{productos} \textsc{Instituto Politécnico Nacional, Escuela Superior de Cómputo}. \textit{Biblioteca}. Ciudad de México. ESCOM - Instituto Politécnico Nacional. Recuperado de http://www.escom.ipn.mx/SSEIS/serviciosestudiantiles/biblioteca/ 
	
	\bibitem{monederoVirtual} \textsc{Pastrana M., Serrano V.}(2017) \textit{SISTEMA DE MONEDERO VIRTUAL PARA PAGOS ESCOLARES} (Tesis de pregrado). Instituto Politecnico Nacional, Ciudad de México, México.
	
	\bibitem{ceroPapel} \textsc{Robles, I.}(2012) \textit{Prototipo para el manejo de "Cero Papel"}(Tesis de pregrado).Instituto Politécnico Nacional, Ciudad de México, México.
	
	\bibitem{ventanillaVirtual} \textsc{Bejarano, L.} \textit{La UdeG, hacia la transformación digital con el servicio de ventanilla virtual}. Guadalajara, Jalisco, México. Universidad de Guadalajara, Red Universitaria de Jalisco. Recuperado de http://www.cgti.udg.mx/noticias/udeg-hacia-transformacion-digital-servicio-ventanilla-virtual
	
	\bibitem{campusPay} \textsc{Universia México}(2017). \textit{Santander lanza "Campus Pay", la primera aplicación para inclusión financiera de universitarios}. Ciudad de México, México. Recuperado de http://noticias.universia.net.mx/cultura/noticia/2017/09/12/1155670/santander-lanza-campus-pay-primera-aplicacion-inclusion-financiera-universitarios.html 
	
	\bibitem{schoolControl} \textit{School Control}. Ciudad de México, México. School Control. Recuperado de http://www.schoolcontrol.com/ 
	
	\bibitem{aplicacionEscolar} \textsc{Airefon Movil} \textit{Aplicación Escolar}. Ciudad de México, México. Aplicación Escolar Tu conexión académica. Recuperado de https://aplicacionescolar.com/
	 
	
	\bibitem{aplicacionWeb} \textsc{Lujan, S.}, (2002).\textit{Programación de Aplicaciones Web: Historia. Principios Básicos y Clientes Web}, San Vicente(Alicante), España: Editorial Club Universitario.
	
	\bibitem{movilHibrida} \textsc{IBM Corporation} (2012) \textit{El desarrollo de aplicaciones móviles nativas, Web o híbridas}, Estados Unidos de América.
	
	\bibitem{webMovil} \textsc{Ramírez, R.} \textit{Métodos para el desarrollo de aplicaciones móviles}, España: Universidad Oberta de Catalunya.
	
	\bibitem{MVC} \textsc{[Capitulo II Arquitectura de software]}. \textit{Model- View-Controller}. Recuperado de http://catarina.udlap.mx/u\_dl\_a/tales/documentos/lis/rivera\_l\_a/capitulo2.pdf
	
	\bibitem{Spring} \textsc{Springlatam},(2017). \textit{Spring Framework}. Springlatam by Panamsource. Recuperado de https://www.springla.io/spring/spring-framework/
	
	\bibitem{mavenApache} \textsc{The Apache Software Foundation}(2018). \textit{Welcome to Apache Maven}. Apache Maven Project. Recuperado de https://maven.apache.org/  
	
	\bibitem{struts2} \textsc{STRUTS},(2018). \textit{Apache Struts}. The Apache Software Foundation. Recuperado de https://struts.apache.org/index.html
	
	\bibitem{android} \textsc{Android developer} (2018). \textit{Introducción a Android}. Android Developers. Recuperado de https://developer.android.com/guide/?hl=es-419
	
	\bibitem{bootstrap} \textsc{Bootstrap}(2018). \textit{Descargar} Bootstrap. Recuperado de https://andricksantos.github.io/es-la-bootstrap/docs/4.1/getting-started/download/index.html
	
	\bibitem{postgresql} \textsc{PosgrestSQL}(2018) \textit{PostgreSQL: About}. PostgresSQL. Recuperado de https://www.postgresql.org/about/
	
	\bibitem{hibernate} \textsc{Hibernate}(2018). \textit{Hibernate ORM}. Hibernate. Recuperado de https://hibernate.org/orm/what-is-an-orm/
	
	%Capitulo 3
	\bibitem{somerville} \textsc{Somerville, I.}(2005). \textit{Ingeniería del Software}. España: Pearson.
	
	\bibitem{Normalizacion} \textsc{Universidad Nacional Autónoma de México}. \textit{Normalización de Bases de Datos}. Recuperado de https://programas.cuaed.unam.mx/repositorio/moodle/pluginfile.php/872/mod\_resource/content/1/contenido/index.html
	
\end{thebibliography}