% Chapter 3

\chapter{Analisis}
\label{Capitulo 3} 

\section{Planteamiento del problema}

A pesar de que dentro de los departamentos de servicios ya se cuenta con un equipo de computo y conexión a Internet, en ninguna \'area se tiene un sistema que ayude a la administraci\'on de ingresos o gesti\'on de servicios, obligando al personal a tener que realizar todos sus procesos de gesti\'on manualmente o con programas de su mayor entendimiento.
Aunado a que existen distintos programas de administraci\'on, en los departamentos de CELEX, Biblioteca, Dentales e Impresiones, no se tiene un sistema que comunique directamente con el servicio de caja para confirmar un pago, y solo mantienen una comunicaci\'on por medio de comprobantes impresos. 
Adem\'as de esta falta de comunicaci\'on entre \'areas de servicios y caja, tambi\'en se obliga al usuario (cliente) a tener que realizar un acto presencial al tener que realizar su pago, limitando el posible uso de recibir pagos electr\'onicos o validar los pagos de forma digital sin estar obligado a presentarse en ese momento.

\section{Problemáticas actuales}

\begin{itemize}
	\item Consecuencia 1. Gasto de recursos
	\begin{itemize}
		\item Gasto de hojas en comprobantes para alumno y gesti\'on de caja de aproximadamente 100 a 200 hojas al d\'ia.
		\item Gasto de tinta para impresiones.
		\item Por reglamento se tiene establecido que los comprobantes generados deben ser almacenados hasta por 5 años, ocupando 					  espacio f\'isico.
	\end{itemize}
	
	\item Consecuencia 2. Evasión de pago dental
	\begin{itemize}
		\item El alumno no esta supervisado a realizar el pago luego de haber recibido el servicio, evitando la realización del 				pago.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Objetivo general}
Desarrollar una aplicaci\'on m\'ovil sobre el sistema operativo Android en conjunto con una aplicaci\'on web para permitir el seguimiento de los pagos realizados en el departamento de recursos financieros de la ESCOM, limitándose al pago de multas de biblioteca, reposici\'on de credencial de biblioteca, servicio de impresiones, dentales y CELEX, con la finalidad de optimizar en tiempo, recursos materiales y espacios f\'isicos en el proceso entre los departamentos involucrados y alumnos.

\section{Objetivos particulares}
\begin{itemize}
	\item Optimizar recurso material, espec\'ificamente papel durante el proceso de pago de alg\'un servicio, mediante la 						  digitalizaci\'on de documentos.
	\item Optimizar el espacio f\'isico de los departamentos involucrados por medio de la reducci\'on de comprobantes de pago, notas 		  de pago e historiales.
	\item Agilizar el proceso de seguimiento a pagos tanto para el alumno, como para las \'areas involucradas.
	\item Desarrollar una herramienta de reporteo derivada del historial de servicios pagados, que les permita a los distintos 				  departamentos llevar a cabo toma de decisiones.
	\item Permitir el acceso a la aplicaci\'on web a aquellos alumnos carentes de tel\'efono inteligente Android para hacer uso de 			  las funciones b\'asicas de este sistema (consulta de servicios, historial y servicios por efectuar).
	\item Brindar una herramienta tecnol\'ogica escalable para futuros desarrollos.
\end{itemize}

\section{Justificaci\'on}
Hoy en d\'ia, la ESCOM ofrece distintos servicios a su comunidad a cambio de un pago efectuado en el departamento de recursos financieros con el objetivo de contar con ingresos auto generados para el continuo desarrollo de la instituci\'on. Ejemplos de este tipo de ingreso son: pago de multas de biblioteca, reposici\'on de credencial de biblioteca, servicio de impresiones, dentales y CELEX. Estos servicios requieren de un procedimiento post pago que involucra una gran demanda de recurso material y espacio f\'isico, refiriéndonos con esto al alto consumo de papel al momento de la impresi\'on de boletas de pago y/o notas de pago, as\'i como su almacenamiento, debiendo de estar guardadas por un periodo de cinco años por motivos fiscales, las cuales una vez transcurrido este periodo pasan a ser parte de un archivo muerto. Adem\'as, a esto se suma el tiempo que le toma a la comunidad realizar este proceso, puesto que una vez realizado el pago se tiene que esperar a la entrega de un comprobante f\'isico, el cual se otorgar\'a al \'area correspondiente (biblioteca, centro de impresiones, CELEX, servicio dental) con el fin de comprobar el pago. En todos los casos este comprobante sirve como garant\'ia para la prestaci\'on de dicho servicio, lo que implica una obligaci\'on personal para el alumno el realizar una copia del mismo, la cual en muchas de las ocasiones por motivos de tiempo no la efectuamos, quedándonos de esta manera sin un amparo ante cualquier complicaci\'on que surja derivado del pago del servicio.\\

Es por eso que desarrollaremos una aplicaci\'on m\'ovil que permitirá\'a dar  seguimiento a los pagos efectuados en la ESCOM. De este modo, pretendemos optimizar parte del proceso manual, dejando de lado la impresi\'on de notas de pago al menos para la entrega al alumno y permitiéndoles conservar un comprobante de pago de forma permanente.\\

Adem\'as de crear un medio de interacci\'on web para los proveedores de los servicios, con lo cual se pueda almacenar y administrar la informaci\'on sobre el alumno, su pago y su estatus en el departamento.\\

As\'i, se buscar\'a agilizar los procesos derivados de un pago en caja, de manera que al ser realizados se sustituya el papel del comprobante y se genere un archivo digital que ayudar\'ia a ahorrar recursos materiales (papel y t\'oner), espacios f\'isicos y tiempo. Permitiendo tambi\'en, una interacci\'on con los distintos departamentos involucrados (sala de impresiones, biblioteca, CELEX ESCOM, servicios dentales) para un mejor seguimiento y comunicaci\'on con el alumnado.

\section{Descripci\'on de la propuesta}

\subsection{Alcance del proyecto}
El sistema de “Escomunidad-Servicios” descrito en esta propuesta cumplir\'a con los siguientes requerimientos.
\begin{itemize}
	\item Los administrativos en \'areas de servicios podr\'an visualizar y gestionar los pagos que reciban de caja para realizar un 		  servicio
	\item Los administrativos en \'areas de biblioteca y dentales podr\'an mandar una nota digital de pago a los usuarios.
	\item El contador y el encargado de recursos financieros podr\'an visualizar todos los conceptos de pago e imprimirlos en caso 			  de ser necesarios
	\item El personal de caja podr\'a validar dos tipos de pago, en efectivo y por medio de un v\'aucher de pago.
	\item El personal de caja podr\'a visualizar, aceptar o rechazar los v\'aucher de pago.
	\item El alumno podr\'a visualizar los servicios disponibles y sus precios desde una pagina web o aplicaci\'on m\'ovil
	\item El alumno podr\'a seleccionar entre realiar un pago por transferencia o mandar una nota de pago a caja para realizar el 				  pago en efectivo.
	\item El alumno podr\'a agendar citas de servicio con el \'area de dentales.
	\item Los alumnos podr\'an escoger el metodo de pago que realizen, por transferencia o efectivo.
\end{itemize}


\subsection{Propuesta de software}
  Dentro de la arquitectura de nuestro sistema encontraremos la interacción de varios elementos que llevaran acabo una función importante para el correcto funcionamiento. Entre estos elementos estará un servidor web para el alojamiento de la pagina y una base de datos para la persistencia de información ORM, su core y módulo Spring MVC. \\ 
  
 \subsection{Spring Boot}
 Spring Boot es un framework que se ha empleado en este trabajo terminal debido a que su arquitectura se adapta a los requerimientos de este sistema, tiene ciertas ventajas que con ayuda de otras herramientas como Apache Maven nos han ayudado a levantar una infraestructura de manera relativamente sencilla, los módulos más reelevantes utilizados para este trabajo son: el módulo de mails, el módulo de tratamiento de datos. \\
 
 Otro de los enfoques utilizados para el desarrollo de este trabajo es la inyección de dependencias, el poder inyectar dependencias dentro del proyecto permite dividir el proyecto de forma más natural en MVC (modelo, vista, controlador), se ha incluido derivado de ello el uso de anotaciónes para incluir referencias a servicios en capas más internas del sistema, así en conjunto con las tecnologías como Hibernate se ha podido contruir una infraestructura estable. \\
 
\subsection{Struts 2}
 Una de las ventajas que encontramos en usar Struts 2 es la fácil inclusión de controladores con la vista, el presente sistema utiliza una arquitectura mvc, cabe mencionar que entre otras tecnologías utiliza para maquetar pantallas Bootstrap esto en conjunto permite crear vistas complejas con una complejidad baja y al mismo tiempo gracias a Struts2 icluir funcionalidades más robustas.\\

 Las acciones de Struts 2 implementan objetos JavaBeans (clases Java simples) para cada grupo de datos enviado en la consulta. Cada parámetro de la consulta se declara en la clase de acción con un nombre idéntico para realizar automáticamente la asignación de valores. La nalidad de la acción es devolver una cadena de caracteres, permitiendo seleccionar el resultado que se va a mostrar.\\

\subsection{Hibernate}
Hibernate es una herramienta de Mapeo Objeto-Relacional (Object-Relational Mapping) para la plataforma JAVA que facilita el mapeo de atributos entre una base de datos relacional tradicional y el modelo de objetos de una aplicación, mediante archivos declarativos (XML) o anotaciones en los beans de las entidades que permiten establecer este tipo de relaciones.
Cuando desarrollamos aplicaciones en muchos de los casos ocurre que en muchas secciones todo termina siendo un conjunto de ABM (alta, baja y modicaciones de datos) que luego consultamos. Para ello se utiliza una base de datos donde hay muchas tareas repetidas: por cada objeto que quiero persistir debo crear una clase que me permita insertarlo, eliminarlo, modificarlo y consultarlo. Con excepción de consultas especiales, el resto es siempre lo mismo.
La solución que tenemos ante esto es usar un ORM para poder ecientar las tareas y reducir todos los pasos que se mencionaron antes. Con solo congurar correctamente los archivos usados por Hibernate todas estas tareas se ejecutarían automáticamente y sólo tendremos que preocuparnos por las consultas especiales.
