Para la segunda y última entrega se presentará el total del las pantallas del sistema programadas, así como el documento técnico completo, el modelo de datos de todo el sistema y un manual de usuario. El equipo de desarrollo involucrado en este proyecto ha análizado la posibilidad de incluir formas de pago electrónicas en el sistema y también el proceso de análisis se ha validado con el subdirector administrativo de la Escuela Superior De Cómputo y escalar este trabajo a otras áreas como control escolar para gestionar el actual problema de pago de exámenes a titulo de suficiencia optimizando tal proceso.\\

A continuación se presenta una lista detallada de los entregables para la presentación de Trabajo Terminal II.

\begin{itemize}
	\item Documentación concluida.
	\item Aplicación Web concluida (war).
	\item Aplicación móvil híbrida concluida.
	\item Modelo de base de datos.
	\item Manual de usuario.
\end{itemize}

Planteamos también posibles entregas para la segunda etapa considerando que son viables para el desarrollo del sistema. Sin embargo, esto dependerá de lo acordado con el departamento de Recursos Financieros y el Subdirector Administrativo. Estas posibles entregas son las siguientes:

\begin{itemize}
	\item Pago electrónico vía BBVA BANCOMER.
	\item Inclusión de examenes a titulo de suficiencia.
\end{itemize}

Se tendrá que platicar todas las ventajas y desventajas a detalle de la inclusión de estas funcionalidades, así como la consideración de las normas establecidas en el IPN.